入黎講下你會推介咩港產片比外國人睇

最近聯絡返個大學識落既鬼仔fd, 問我有咩港產片推介
首先我知好既港產片大把, 門徒、無間道嗰啲連登都講到厭咁濟, 但我想盡量搵啲較為獨特、而其他國家電影, 什至荷里活都幾乎冇見過既元素喺入面, 又有冇邊啲係睇完之後可以令到啲外國人加深了解現今香港社會既電影?
自己心水如下

1. 一念無明
劏房嗰幕除左可以比佢地睇到而家香港真實既居住環境問題之外, 最深刻係米奇嗰句: 呢度都幾好架! 搬開左張枱都有...一! 二! 兩步架! 完美反映咩係港豬 套戲除左余文樂同後期既米奇之外基本上所有出過場既角色都係仆街陷家鏟, 但同時又係現今絕大多數香港人既寫照
P.S. 記得個導演訪問時講過話套戲個英文名叫Mad World, 想觀眾睇完套戲反思下究竟真正痴線既係余文樂定係佢身邊嗰啲所謂[正常]既香港人

2. 殭屍
喪屍佢地就睇得多, 但唔知殭屍又會帶比外國人咩感覺呢?
仲記得呢幕喺戲院睇到我透唔到氣

套戲搵個舊式屋村取景又係冇得輸, 加上羅盤、銅錢面罩嗰啲道具又認真, 睇到我勁入戲

3. 車手
飛車片十套有十套都係鬥快鬥馬力勁, 但車手呢套戲拍到用車黎玩捉迷藏, 我覺得淨係個idea已經值得佢攞獎, 最癲係佢架車90度轉彎嗰幕係零特技零輔助, 訪問嗰時錢嘉樂仲話呢啲基本野佢個團隊個個都做到

仲有冇介紹?

我諗你仲好後生
你講呢三部真係唔稱得上係好戲

推介俾外國人睇，真係都要揾返李小龍，成龍同周潤發先得...

槍火 簡單直接

屌你老未你有冇睇樓主解釋
依家套戲好唔好睇都唔係最主要因素

追龍

十年

無間道 暗戰

人皮燈籠
打蛇
人頭豆腐湯
山狗

蜜桃成熟時、愛的精靈、不扣鈕的女孩、玉蒲團2玉女心經、千言萬語

王家衛嗰堆

香港製造

頭文字D

港味：桃姐 天水圍系列 女人四十 重慶森林
型格：鎗火 黑社會 十萬火急 龍虎風雲 辣手神探
動作：成龍
古裝：黃飛鴻 倩女幽魂
愛情：秋天的童話 金枝玉葉 胭脂扣

陳果又係必睇

一定係重慶森林同墮落天使

每當變幻時

歲月神偷

麻煩順便講埋原因

暗花
暗戰
一個字頭的誕生

暗戰呢種鬥智劇情片外國好似都唔少

點對點

如果外國人本身無睇港產片
緊係介紹佢睇返無間道果類大路野啦

近期就點五步 逆流大叔

一家大晒
喜愛夜蒲
大迷信之3潮爆開運王

驚佢以後連電影都唔敢睇

第一套聽個frd睇完屌哂鬼

第三套呢

喜瑪拉雅星

入門應該睇左杜琪鋒吳宇森王家衛先

無間道 比佢地睇下原版係正幾多
神探

三五成群

古惑仔 一 二

喜馬拉亞星

少林足球

一路向西

九龍冰室

無間道 黑社會 門徒

喜馬拉雅星

無間道 大隻佬 樹大招風 奪命金

我都覺得介紹入門級大片吸引左人先，下一步先介紹樓主講個批。

暗戰, 逃學威龍, 金玉滿堂, 流氓醫生

賭城風雲 喜愛夜蒲
一波就嚇撚走佢 唔好再問

今年李大導有豬年攻略

鬼佬鐘意睇真功夫片，關德興啦！

頭啲都無
秋天的童話
重慶森林

意外

梗係睇 “力王”
兩條鬼佬睇廣東話冇字幕版力王笑到gap gap聲